<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artikelen on QtechNG Blog</title>
    <link>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/</link>
    <description>Recent content in Artikelen on QtechNG Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-nl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2017 12:00:00 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Test</title>
      <link>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/test/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 16:45:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/test/</guid>
      <description>Dit is een bijdrage van Bart: interpreteer deze tekst als een overzicht van de problematiek. testen is een munt met verschillende kanten. Later worden deze van nabij besproken.
Inleiding In deze blog gaan we het hebben over het belang van softwaretesten op verschillende niveaus. Ik denk dat niemand overtuigd moeten worden van het belang maar het is wel belangrijk om de niveaus van softwaretesten te onderscheiden en zo ook communicatie er over te verbeteren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vbox</title>
      <link>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/vbox/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 11:51:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/vbox/</guid>
      <description>Een virtuele machine of Docker ?
qtechng werkt essentieel steeds met 2 servers waarbij de ene machine de ontwikkelmachine (dev.anet.be: qtechtype == &amp;lsquo;B&amp;rsquo;) is en de andere ofwel je werkstation (qtechtype == &amp;lsquo;W&amp;rsquo;) ofwel een productiemachine (qtechtype == &amp;lsquo;P&amp;rsquo;).
Dat betekent dat je voor de ontwikkeling van qtechng ook moet kunnen beschikken over 2 machines. De aangewezen oplossing hiervoor is om op je werkstation ofwel een virtual machine ofwel een docker container op te zetten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSH</title>
      <link>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/ssh/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 08:09:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/ssh/</guid>
      <description>Waarom gebruik je SSH in qtechng?
Wel, toen we in 1997 begonnen aan de bouw van Brocade, was dit niet zo!
We hadden daarvoor 2 redenen: een goede en een slechte.
Laten we beginnen met de slechte reden. Zoals steeds, als ik gegrepen ben door een idee, dan heb ik de neiging om dat idee tot in het extreme te volgen. In 1997, 1998 was ik er van overtuigd dat web technologie de wereld van informatiebeheerders ging bepalen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cobra</title>
      <link>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/cobra/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 11:03:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/cobra/</guid>
      <description>Als je een goede CLI wil bouwen, moet je op zoek naar een goed framewerk.
Voor onze in-house Python code hebben we Toolcat maar voor een software gebaseerd op Go hadden we nog niet iets dergelijks.
Een paar jaar geleden volgen Luc en ik een tutorial over Go: het was een duizelingwekkende ervaring aan sneltrein-tempo gegeven door Steve Francia. Deze man werkt voor Google en was rechtstreeks betrokken bij het Go-project.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Golang en QtechNG</title>
      <link>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/golang/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2020 14:43:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/golang/</guid>
      <description>Elke nieuwe versie van qtechng werd gemaakt met een nieuwe technologie: Awk, Makefiles, C, Perl en Python passeerden de revue.
De Python versie - zowel de commandline interface (CLI) als de GUI - deden het heel erg goed.
Er moet dan wel een heel goede reden zijn om dit succesverhaal te stoppen en te opteren voor een andere oplossing.
Mijns inziens zijn er diverse redenenen.
Opstarttijd Een eerste reden ligt in de opstarttijd van de huidige CLI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Registry</title>
      <link>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/registry/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 13:18:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/registry/</guid>
      <description>Brocade is verregaand geparametriseerd: meta-informatie bepaalt de specifieke functionaliteit en het uitzicht. Het minitieus parametriseren van een complex systeem kan enkel in een getrapt systeem en met verschillende technologieeen.
  Sommige meta-informatie wordt handmatig verzameld en zijn intrinsiek verbonden met de doelstellingen van een bibliotheeksysteem: catalografische beschrijvingen, gebruikersbeschrijvingen
  Om deze meta-informatie adequaat te beschrijven heb je instrumenten nodig. Er mee rekening houdend dat niet alle Brocade installaties volgens dezelfde procedures en richtlijnen werken, is er weer meta-informatie nodig om deze instrumenten scherp te stellen naar een specifieke situatie toe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Version</title>
      <link>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/version/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 10:00:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/version/</guid>
      <description>Voor software projecten die lang bestaan in de versie aanduiding belangrijk.
De communicatie rond de mogelijkheden van een software, worden gevoerd rond deze versie aanduiding. Release notes zijn bijvoorbeeld gecentreerd rondom een versie.
Niet zelden vinden versie aanduidingen hun weg naar contacten. Dat kan verschillende vormen aannemen: verplichtingen die gelden tot een versie (dit impliceert meteen dat er een zekere ordening bestaat in de versie aanduidingen), of het aantal releases die worden opgeleverd in een gegeven tijdspanne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuratie bestand</title>
      <link>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/config/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 10:30:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/config/</guid>
      <description>Elk qtechng project komt met een uniek configuratiebestand. Dit bestand bevindt zich steeds in de root-directory van het project en heeft een vaste naam brocade.json. (m.a.w. de qtechng path-naam van de configuratie file is steeds de qtechng path-naam van het project, aangevuld met brocade.json)
Dit bestand is een JSON bestand dat gestructureerd is volgens het schema qtechng.schema.json.
Dit heeft zo zijn voordelen: Visual Studio Code kan gebruik maken van deze specificatie om te helpen bij het editeren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projecten</title>
      <link>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/project/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 08:59:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/project/</guid>
      <description>Projecten: een stand van zaken Brocade 5.00 telt meer dan 14000 bestanden.
Om beheer mogelijk te maken, moet hier structuur worden aangebracht. Het voornaamste structuurelement is het project. Een project staat voor een deelverzameling van deze bestanden, fysiek ondergebracht in een directory.
Van oudsher kent Brocade een thematische opsplitsing: zo werden bestanden rondom het bestellen van dingen gegroepeerd in projecten met namen als: /requests/impala, /requests/repository, /requests/virlib. Deze werden dan aangevuld met minder voor de hand liggende projecten zoals /requests/admin, /requests/gateway, &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[mlq]tech(ng)?</title>
      <link>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/qtech/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 13:23:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/qtech/</guid>
      <description>mtech/ltech/qtech/qtechng is het beheersinstrument van de Brocade software.
Al heel snel bleek dat we een adequaat instrument nodig hadden om de bibliotheeksoftware te beheren. Dit was al zo in het begin van de jaren &amp;lsquo;90 toen we nog automatiseerden met Vubis.
Ook in die dagen hadden we al heel wat software die eigen was aan de Universiteit Antwerpen en de bibliotheken die toen deel uitmaakten van Vubis Antwerpen: er was natuurlijk het Impala project met VirLib, Agrippa (onze archiefsoftware).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brocade</title>
      <link>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/brocade/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 11:10:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/brocade/</guid>
      <description>Deze blogbijdrage gaat over Brocade.
Ik ga niet uitleggen wat de functionaliteit is die de Brocade software aanbiedt: daarvoor kan je veel beter terecht op de Wikipedia pagina.
Deze tekst gaat over de software zelf: wat designprincipe zijn, hoeveel software er is en hoe deze wordt beheerd.
Het belangrijkste principe is wel dat Brocade een werk van lange adem is. De wereld van (wetenschappelijke) bibliotheken en archieven verandert razendsnel. Dit gaat samen met de aard van informatieverschaffing maar evengoed met het veranderend statuut en aanzien van wetenschapsbeoefenaars.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog</title>
      <link>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/blog/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 16:55:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rphilips.github.io/qtechng-blog/post/blog/</guid>
      <description>Deze blog gaat over Brocade en qtech(ng).
Er zijn verschillende redenen waarom ik deze blog opstart:
  In de eerste plaats wil ik discussieteksten aanreiken. In ben volop bezig met de constructie van de nieuwe qtech. Dit is een belangrijk, veelzijdig instrument dat voor een groot gedeelte het comfort van de ontwikkelaars van Brocade bepaalt. Deze discussies kunnen de uitbouw van qtechng sterk beïnvloeden. Het stopt echter daar niet: zoals elk goed instrument, reikt qtechng verschillende manieren van ontplooiing aan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>